挺身控港警性暴力 吳傲雪擁加拿大籍促渥太華關注

在香港，較早前聲稱遭受警員性暴力的24歲中大女學生吳傲雪，據《環球郵報》(The Globe and Mail)報道，她擁有加拿大護照，並促請渥太華為像她一樣的人士挺身而出。

9月1日凌晨，在經歷了一夜的暴力衝突後，香港警察在一個地鐵站逮捕了吳傲雪。警方稱，示威者破壞了運輸基礎設施。行動中，警方使用胡椒噴霧和警棍等武力。

在接下來的48小時裏，警方首先把吳傲雪帶到醫院治療哮喘，然後帶她到葵涌警署，再帶到新屋嶺扣留中心。吳傲雪表示，在葵涌警署，一個女警為她的手腕扣上索帶時，叫旁邊一個男警幫忙，該男警大力用手拍她的胸部，她不敢反抗。她又指，女警望著她如廁並看著她的性器官。女警亦曾用金屬探測器檢查她身體並揭起她的上衣。

促渥太華捍衛駐港加人權益

香港警方強調，會調查對警方的任何指控。不過，吳傲雪稱，由於對警方的不信任，所以她不會提出任何申訴。

自從10月10日公開指控以來，吳傲雪表示，收到數百萬電話和惡意訊息，包括「你將在一年內被強姦」，而她的個人資料（包括電話號碼）在中國的社交媒體上流傳。

有一個來自中國的男子告訴《環球郵報》，他想打電話給對方，查明對方為什麼向世界撒謊並侮辱香港警察的真相。他續道，香港警察做得很好，他們只是想讓香港恢復正常。

資料顯示，大約有30萬個持有加拿大護照的人士在香港居住，因此香港的情況是渥太華所關心的其中一件事情。

報道指，吳傲雪從未涉足加拿大，而她的母親是加拿大公民。她表示，香港的人權受到侵犯，渥太華應該挺身而出，支持像她這樣的加拿大公民。

自6月示威活動爆發以來，香港警方已逮捕2,200多人。警方發言人拒絕透露其中有多少人擁有加拿大公民身份。

有組織認為香港警方暴力，但是現在是香港的風險和調查專家的前騎警馬伊切爾(Bill Majcher)稱，很難相信許多針對警察的指控。他認為，警察是暴力和虐待的受害者，遠多於示威者。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

PM Peoplekind唔想俾私怨撚Scheer乘機上台就識做啦

屌講乜撚嘢五大訴求